%@P:exocorcp
%@metapost:402ds05.mp
\par\compo{1}{402dse05}{1}{
\begin{myenumerate}
\item Exprime le périmètre de la figure hachurée en fonction de la
variable $c$.
\item Quelle est la valeur de ce périmètre lorsque $c=3$~cm ?
\item Exprime l'aire de la figure hachurée en fonction de la variable
$c$.
\item Quelle est la valeur de cette aire si le côté du carré est de
8~cm ?
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item ${\mathscr P}=2\times\pi\times c$.
  \item ${\mathscr P}=6\pi$~cm.
  \item ${\mathscr A}=2c\times2c-\pi\times c\times c=4c^2-\pi c^2$
  \item Alors $c=4$ donc ${\mathscr A}=4\times16-\pi\times16=64-16\pi$~cm$^2$.
\end{myenumerate}